---
layout: page
title: Разворачиваем приложение из видео курса Stephen Grider Docker and Kubernetes The Complete Guide
description: Разворачиваем приложение из видео курса Stephen Grider Docker and Kubernetes The Complete Guide
keywords: devops, linux, kubernetes,  Разворачиваем приложение из видео курса Stephen Grider Docker and Kubernetes The Complete Guide
permalink: /devops/containers/kubernetes/minikube/grider-multi-pod-app-minikube/
---

# Разворачиваем приложение из видео курса [Stephen Grider] Docker and Kubernetes: The Complete Guide [2018, ENG]

<br/>

Делаю:  
09.11.2019

<br/>

    $ minikube version
    minikube version: v1.4.0
    commit: 7969c25a98a018b94ea87d949350f3271e9d64b6

<br/>

Этот вариант будет работать (предположительно) только на minikube.

<br/>

**Ссылка на github:**  
https://github.com/webmak1/Docker-and-Kubernetes-The-Complete-Guide-Deploy-on-Local-Kubernetes-Cluster-Only

<br/>

**Само приложение:**

![Docker and Kubernetes The Complete Guide](https://raw.githubusercontent.com/webmakaka/Docker-and-Kubernetes-The-Complete-Guide/master/img/pic-15-01.png 'Docker and Kubernetes The Complete Guide'){: .center-image }

<br/>

    $ minikube start
    $ minikube addons enable ingress

<br/>

### Разворачиваем приложение

    $ cd ~/tmp
    $ git clone https://github.com/webmak1/Docker-and-Kubernetes-The-Complete-Guide-Deploy-on-Local-Kubernetes-Cluster-Only

    $ cd ~/tmp/Docker-and-Kubernetes-The-Complete-Guide-Deploy-on-Local-Kubernetes-Cluster-Only/kubernetes/

    $ kubectl create secret generic pgpassword --from-literal PGPASSWORD=12345asdf

    $ kubectl create -f .

    $ kubectl get pods
    NAME                                   READY   STATUS    RESTARTS   AGE
    client-deployment-7677fdbc66-259wz     1/1     Running   0          66s
    client-deployment-7677fdbc66-7tv6d     1/1     Running   0          66s
    client-deployment-7677fdbc66-czqbk     1/1     Running   0          66s
    postgres-deployment-79d45ff857-w2ffn   1/1     Running   0          66s
    redis-deployment-6f6947dd7d-4d6vc      1/1     Running   0          66s
    server-deployment-74b6f7844f-5pp7w     1/1     Running   0          65s
    server-deployment-74b6f7844f-fhqkv     1/1     Running   0          65s
    server-deployment-74b6f7844f-krn5n     1/1     Running   0          65s
    wroker-deployment-864db9dddc-wtr82     1/1     Running   0          65s

<br/>

### KubernetesInc Ingress Nginx

```
$ cat <<EOF | kubectl apply -f -
apiVersion: networking.k8s.io/v1beta1
kind: Ingress
metadata:
  name: grider-app-ingress
  annotations:
    nginx.ingress.kubernetes.io/rewrite-target: /$1
    nginx.ingress.kubernetes.io/ssl-redirect: 'false'
spec:
  rules:
  - host: grider-app.com
    http:
      paths:
      - path: /?(.*)
        backend:
          serviceName: client-cluster-ip-service
          servicePort: 3000
      - path: /api/?(.*)
        backend:
          serviceName: server-cluster-ip-service
          servicePort: 5000
EOF
```

<!--
```
$ cat <<EOF | kubectl apply -f -
apiVersion: networking.k8s.io/v1beta1
kind: Ingress
metadata:
  name: grider-app-ingress
  annotations:
    nginx.ingress.kubernetes.io/rewrite-target: /$2
    nginx.ingress.kubernetes.io/ssl-redirect: 'false'
spec:
  rules:
  - host: grider-app.com
    http:
      paths:
      - path: /?(.*)
        backend:
          serviceName: client-cluster-ip-service
          servicePort: 3000
      - path: /api(/|$)(.*)
        backend:
          serviceName: server-cluster-ip-service
          servicePort: 5000
EOF
``` -->

<br/>

    // Ждем адрес
    $ kubectl get ingress
    NAME              HOSTS              ADDRESS     PORTS   AGE
    example-ingress   grider-app.com   10.0.2.15   80      44s

<br/>

    $ minikube ip
    192.168.99.120

<br/>

    $ sudo vi /etc/hosts
    192.168.99.120 grider-app.com

<br/>

    http://grider-app.com

<br/>

**Ошибка!!!**

<br/>

При обращении к адресам

http://grider-app.com/api/values/current
http://grider-app.com/api/values/all

Не должно показываться: Hi http://grider-app.com/

Какой-то баг в ingress

<br/>

### Debug

В общем я уже нашел причину. По какой-то причине ключ rewrite-target не сохраняется.

    $ kubectl get ingress

    $ kubectl describe ingress example-ingress

    $ kubectl get ingress -o json

    $ kubectl edit ingress -o json

<br/>

    "nginx.ingress.kubernetes.io/rewrite-target": "/"

<br/>

Меняю на:

    "nginx.ingress.kubernetes.io/rewrite-target": "/$1"

<br/>

Приложение должно работать.

<br/>

**Ожидаемый результат:**

![Docker and Kubernetes The Complete Guide](https://raw.githubusercontent.com/webmakaka/Docker-and-Kubernetes-The-Complete-Guide/master/img/pic-15-05.png 'Docker and Kubernetes The Complete Guide'){: .center-image }

<br/>

### Удаляем, если не нужно

    $ minikube stop
    $ minikube delete

<!--

minikube stop && minikube delete && minikube start

-->

<!--

Уже не нужно устанавливать.

    // Обязательный для работы набор чего-то
    $ kubectl apply -f https://raw.githubusercontent.com/kubernetes/ingress-nginx/master/deploy/static/mandatory.yaml



Оригинальный конфиг из курса.

<br/>

```
$ cat <<EOF | kubectl apply -f -
apiVersion: extensions/v1beta1
kind: Ingress
metadata:
  name: ingress-service
  annotations:
    kubernetes.io/ingress.class: nginx
    nginx.ingress.kubernetes.io/rewrite-target: /$1
    nginx.ingress.kubernetes.io/ssl-redirect: 'false'
spec:
  rules:
    - http:
        paths:
          - path: /?(.*)
            backend:
              serviceName: client-cluster-ip-service
              servicePort: 3000
          - path: /api/?(.*)
            backend:
              serviceName: server-cluster-ip-service
              servicePort: 5000
EOF
```
-->
